大埔開槍案青年提堂 疑為「槍手」涉部署傷害警員

大埔翠屏花園上周五（20日）發生懷疑開槍案，一名18歲被捕男子今日（23日）被押解到粉嶺裁判法院提堂，分兩案控以有意圖而射擊、無牌管有槍械或彈藥、串謀有意圖傷人三罪，暫時毋須答辯，還押明年再訊。據悉，被告涉於大埔遭警方截查期間，從腰間拔槍指向警員，並開了一槍，當場遭警員制服。經調查後發現，該男子疑為早前遊行時欲傷害警員的「槍手」。

被告蘇緯軒（18歲）報稱無業。首宗案件中，他被控各一項有意圖而射擊及無牌管有槍械或彈藥，指稱他於今年12月20日在大埔翠屏花園地下5號舖外，意圖拒捕而向一名警員射擊；管有槍械，包括一支手槍連彈匣內有14粒子彈、一支長槍、6個長槍彈匣內有211粒長槍子彈及兩個手槍彈匣內有30粒子彈。

第二宗案件中，被告另被控一項串謀有意圖傷人，指稱他於今年12月8日在香港與黃振強、吳智鴻、張俊富、張銘裕、嚴文謙等人，串謀非法及惡意傷害警員，意圖使該警員身體受嚴重傷害。

據悉，被告於12月20日在翠屏花園C座外，警員認為他形迹可疑，將他截停，被告從腰間拔出手槍指向警員，隨後開一槍，事件中無人受傷，同行另一人逃脫。警方其後在被告身上及C座一單位搜獲相關槍械和避彈衣，初步化驗後，證實部分為真槍。被告同時疑為另一宗案件、五人涉於12月8日遊行中，放置炸藥及部署槍手傷害警員一案，Telegram所提及的「槍手」。

控方申請兩案押後，涉及大埔開槍的首宗案件，要求押後至明年6月8日再訊，讓警方作進一步調查，包括檢驗所檢獲的槍械。另一宗案件則申請押後明年2月18日於東區裁判法院再訊，以便與其他涉案人士一併處理。裁判官批准控方的押後申請，並下令被告還押監房看管。

另外，被告早前另牽涉一宗意圖危害生命而管有槍械的案件，將於明日（24日）再訊。

檢驗到又係氣槍就好笑

控方申請兩案押後，涉及大埔開槍的首宗案件，要求押後至明年6月8日再訊，讓警方作進一步調查，包括檢驗所檢獲的槍械。另一宗案件則申請押後明年2月18日於東區裁判法院再訊，以便與其他涉案人士一併處理。裁判官批准控方的押後申請，並下令被告還押監房看管。
咁急上court 但又冇料告真係好笑

有咩好笑 佢就係想屈人坐住監先